「真黨媒？」TVB 背後股權架構曝光！

電視廣播易手後節目取向明顯改變，坊間早質疑「殻王」陳國強只是「代客泊車」，相信單一大股東、持股29.9%的「Young Lion」有其他幕後玩家，話事的其實是有中國梅鐸之稱的黎瑞剛，可惜「Young Lion」的股權架構從未曝光，大家只能繼續認為股東是陳國強、黎瑞剛以及王雪紅三為一體，直至證監會被動出手。為什麼說是被動「出手」？

若大家對具投票權與不具投票權股份搞不清楚，只須要明最終的股權便一清二楚：CMC、陳國強及王雪紅分別持有「Young Lion」79.01%、6%及14.99%，即是「Young Lion」其實由黎瑞剛旗下的CMC控制，而黎瑞剛是何許人？根據維基解密的資料查到，黎瑞剛除了曾任上海市委副秘書長外及上海文廣新聞傳媒集團總裁外，最重要是中國共產黨黨員。以此思維，電視廣播早已變成香港最重要的「黨媒」之一，以影響力計絕對是第一「黨媒」。

電視廣播最終以為，可以以公司的資金進行回購而達到增持的目的，來一招空手入白刃，可惜公司未有考慮證監會的不留情面，結果讓原來埋藏在地下的關係曝光。當然，或許大家認為，當香港第一「黨媒」問題不大，百貨應百客，不過大家要想想《廣播條例》要求免費電視股東或牌照持有人須要是香港人及在香港住滿7年的要求，是否須要在取消「一國兩制」的同時順道取消？

寧比人知莫比人見

乜仲有人睇

大把

唔怪得容唔下HKTV

亞視終於為祖國死得眼閉